### 8/2(木)

- 自己紹介
  - 人間関係を創る

- 歴史（mosaic, netscape...)
  - インターネット（英: internet）は、インターネット・プロトコル・スイートを使用し、複数のコンピュータネットワークを相互接続した、グローバルな情報通信網のこと。前身はARPANET。パケット交換によるデータ通信基盤。アメリカ国防総省の高等研究計画局が資金提供。

- Webサーバ（ウェブサーバ、英:Web server）は、HTTPに則り、クライアントソフトウェアのウェブブラウザに対して、HTMLやオブジェクト（画像など）の表示を提供するサービスプログラム及び、そのサービスが動作するサーバコンピュータを指す。 広義には、クライアントソフトウェアとHTTPによる通信を行うプログラム及びコンピュータ。クライアントであるウェブブラウザのURLにて指示された、Webサーバ内に存在するHTMLドキュメントの各種情報を、クライアントから接続されたHTTPに則ったTCP/IPソケットストリーム（HTTPコネクションと呼ぶ）に送信する。多くの場合、クライアントのウェブブラウザとの間に複数のコネクションを張り、HTMLドキュメントとその配下の個々の情報ファイル（画像ファイル情報など）を並列して送り、処理時間を短縮してサービスを提供している。
また、HTMLドキュメントに各種処理を組み込み、CGIスクリプトやJava Servlet（サーバ側で実行されるJavaプログラム）と呼ばれるWeb画面に連動した動的処理を行う事が可能である。CGI処理においてはPerl・Ruby・PHPなどのスクリプト言語によって開発されることが多い。

- HTMLは木構造（入子構造）のマークアップ言語。HyperText Markup Language（ハイパーテキスト マークアップ ランゲージ、HTML（エイチティーエムエル））は、ハイパーテキストを記述するためのマークアップ言語の1つである。World Wide Web (WWW)において、ウェブページを表現するために用いられる。ハイパーリンクや画像等のマルチメディアを埋め込むハイパーテキストとしての機能、見出しや段落といったドキュメントの抽象構造、フォントや文字色の指定などの見た目の指定、などといった機能がある。

- Standard Generalized Markup Language（スタンダード ジェネラライズド マークアップ ランゲージ、略：SGML）は、マニュアルなどの文書のためのマークアップ言語である。
  1980年代、軍艦や軍用機などの際限の無い高度化は、マニュアルの際限の無い膨張という結果をもたらした。改良が加えられた時などにもマニュアルを書き直す作業が発生して業務の負担となっていた。このことから、マニュアルを電子化して容易に書き換えられるようにし、印刷用紙を大幅に削減することで、メンテナンスの簡素化をはかるための技術が必要とされた。
  ただし、軍艦や軍用機などは数十年という長期間の保有が必要になるため、長期間にわたりデータが利用可能とならなければならない。電子文書は特定の企業のワープロソフトを用いるとそのソフトのバージョンが上がったり、最悪の場合そのソフトを開発している会社が開発を中止したり、倒産したりしてソフトウェアが無くなった場合は、今まで作成したデータが読めなくなるという問題が発生してしまう。そこで、プレーンテキストのみを用いて、「タグ」を使うことによってデータに意味を持たせることが考えられた。

- Cascading Style Sheets（CSS、カスケーディング・スタイル・シート、カスケード・スタイル・シート）とは、HTML や XML の要素をどのように修飾（表示）するかを指示する、W3Cによる仕様の一つ。文書の構造と体裁を分離させるという理念を実現する為に提唱されたスタイルシートの、具体的な仕様の一つ。
CSSはHTMLで表現可能と考えられるデザインの大部分を実現できる要素を取り入れつつ、新たなデザイン機能を備える。また、以下のような特徴を持つ。
ページを表示するメディアに合わせてスタイルシートを切り替えることで、メディアごとに表示を変化させることができる。
ユーザーエージェント（多くの場合ウェブブラウザ）、ウェブサイト制作者、ユーザがそれぞれ定義したCSSのもたらす効果を重ね合わせる（カスケードする）ことができる。

```
  p#id { color : #ff3300 }
```
"{" から "}" までの部分を宣言ブロックという  
"p#id" をセレクタ（選択子）といい、スタイルが適用される対象をしめす  
宣言ブロックとセレクタを合わせて規則集合という  
"color : #ff3300" 部分を宣言という  
宣言の内、":" より前（上例では "color"）をプロパティ（特性）という  
宣言の内、":" より後（上例では "#ff3300"）を値という  

- 環境構築
  - atom ダウンロード
  - emmet プラグイン 導入

- atomエディタの使い方
  - atom のいろいろなプラグイン
    - [愛用しているプラグイン](https://qiita.com/Atelier-Mirai/items/7ba376d7eda116a663b5)
  - atom のカラーテーマ

- [日本最初のホームページ](http://www.ibarakiken.gr.jp/www/)
- エストレージャあいち ソース概要解説
- html 基本構成
  ``` html
    <html>
    <head>
      <meta charset="UTF-8">
      <title>Document</title>
    </head>
    <body>

    </body>
    </html>
  ```

- フットサルサイトを作ってみよう(とってもシンプル版)

- フットサルサイトを作ってみよう(テーブルレイアウト)

- フットサルサイトを作ってみよう(初めてのCSS)

- フットサルサイトを作ってみよう(外部CSSファイル)

- [htmlタグ一覧](http://www.htmq.com/html5/)
  p, a などなど
- [cssプロパティ一覧](http://www.htmq.com/style/)
  color, background などなど

- [HTMLの基本](http://www.htmq.com/htmlkihon/)
- [CSSの基本](http://www.htmq.com/csskihon/)

- 参考書籍
  - [HTML5/CSS3モダンコーディング](https://www.amazon.co.jp/HTML5-CSS3モダンコーディング-フロントエンドエンジニアが教える3つの本格レイアウト-スタンダード・グリッド・シングルページレイアウトの作り方-Engineer’s/dp/4798141577/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1533012456&sr=8-1&keywords=html5%2Fcss3モダンコーディング)
  - [はじめてのCSS設計](https://www.amazon.co.jp/はじめてのCSS設計-フロントエンドエンジニアが教えるメンテナブルなCSS設計手法-WEB-Engineer’s-Books/dp/4798143154/ref=sr_1_1?s=books&ie=UTF8&qid=1533012500&sr=1-1&keywords=はじめてのcss設計)

- 参考サイト
  - [ドットインストール](https://dotinstall.com/lessons) 初心者向けの3分動画
  - [progate](https://prog-8.com) 初心者向けのプログラミング学習
  - [HTMLクイックリファレンス](http://www.htmq.com/html5/index.shtml)
  - [和色大辞典](http://www.colordic.org/w/) 美しい日本の伝統色の紹介
  - [e-typing](https://dotinstall.com/lessons) タイピング練習サイト

- 有益な情報・質問
  - [Qiita](https://qiita.com)
  - [stack overflow](https://ja.stackoverflow.com)

- Web上で開発
  - [CodePen](https://www.codepen.io)
  - [paiza](https://paiza.io/ja)
  - [Cloud9](https://c9.io/login)

- Mac capslock -> ctrl
